恥夾：「堅決反對在拿不出任何證據的情況下，動用國家力量打壓特定的企業。這種行為既不光彩也不道德。」

香港新聞網9月4日電 華為公司日前發表聲明，就有關媒體報道稱美國司法部對華為展開新的調查作出回應。

對此，中國外交部發言人耿爽9月4日在北京舉行的例行記者會上表示，敦促美方停止泛化國家安全的錯誤做法，停止對中國的蓄意抹黑和指責，停止對中國企業的無理打壓。在當日記者會上，有記者問及相關問題。耿爽回應說，我理解華為方面是對美方的一些指控作出了回應，“至於妳關心的具體問題，華為方面回應的具體問題，可以向華為公司去做進一步的詢問”。

耿爽進一步表示，我能告訴妳的是，中國政府一貫鼓勵中國的企業按照市場原則和國際規則，在遵守當地法律的基礎上對外進行活動。同時中方也堅決反對美方在拿不出任何證據的情況下，動用國家力量打壓特定的中國企業。“這種行為既不光彩也不道德，更是對美方一貫標榜的市場經濟原則的否定。”

耿爽重申，我們敦促美方停止泛化國家安全的錯誤做法，停止對中國的蓄意抹黑和指責，停止對中國企業的無理打壓，為中國企業在美國正常經營活動提供公平競爭和非歧視的環境。

恥夾又講真話 今次為國泰發聲
👍🏼

第六訴求

我以為佢講緊國泰

我的國，竟然為國泰發聲

真心以為講國泰

做咩次次都反中國

中返回力標，以為講緊國泰

魚翅

講打壓企業全世界都唔及中共

條撚樣知唔知柒字點寫